歐盟就網絡攻擊制裁中國公司 中方︰反對動輒單邊制裁

歐盟首次針對網絡攻擊作出制裁，對象包括涉嫌參與網絡攻擊的俄羅斯軍事情報部門、北韓和中國的公司及個人，制裁內容是實施旅遊禁令及凍結資產，亦禁止歐盟的個人或企業向被列入黑名單者提供資金。

列入制裁名單的中國公司「海泰科技發展」，被指參與向全球跨國公司竊取商業敏感數據的行動，兩名涉嫌參與行動的華人亦受到制裁。

中國駐歐盟使團發言人回應表示，中國是網絡安全的堅定維護者，亦是黑客攻擊的最大受害國之一，依法打擊一切形式的網絡黑客攻擊行為。中方亦一貫主張，國際社會應當在相互尊重、平等互利的基礎上，透過對話合作共同維護網絡空間的安全，反對動輒訴諸單邊制裁措施。

反對單邊制裁？

咁即係點？

要互相制裁，定係多國聯合制裁？

但中國都單邊制裁人

單邊黑客偷資料你唔講！！

咁DQ係單邊定雙邊

唔鍾意單邊咪互相制裁囉，你地最鍾意攞石頭架喇

佢地對制裁既定義可能係咁
人地制裁完 支共都要有反制 先叫制裁

中國自己都成日有加人關稅，又唔俾人去人地度旅行架喎

口交部：在支國的事哪能叫偷，那是竊

So? 使唔使whatsapp 通知你？

要你贊成？要你同意？

自己有火牆仲話人

唔係單邊就雙邊

係咪想講單邊唔夠

弓有雙邊制裁

係囉 我都反對單邊
梗係圍毆佢啦

咁簡單啦 中國制裁返歐洲咪唔係單邊

依家只能「理性反應」

中共：好嬲好嬲

係囉

維護國家安全, 我支持中國反制, 制裁返歐洲

姐淆囉唔係一早反制啦